連登有冇哲學撚？

有時間想去圖書館搵哲學書睇
想問下有咩入門書推介？

老夫子

正義、法國高中生哲學讀本等等
去書局打個轉，總有一本適合自己

On liberty
Theory of Justice

唔該巴打

好似幾有趣

睇英文哲學書好快放棄

Thomas Nagel本 What does it all means算係幾好嘅哲學入門書

我英文廢應該會睇到眼都凸埋

唔該大佬

李天命。

你有冇睇過邊本先？

The problems of philosophy -- Bertrand Russell

Think: A Compelling Introduction to Philosophy -- Simon Blackburn

What does it all mean

其實入門唔應該呢兩本...
adam swift本intro to phil岩啲

我

冇淨係今日睇咗少少尼采新論

Hi

唔該哂上面啲巴打搵日去圖書館/書局行下睇睇

你個標題會唔會引到著名會員「哲學撚」入黎

之前買左本叫自願被吃的豬 都唔錯 啟發到你不停思考

已經入咗嚟

得閒去書局睇下thanks

楊天命

入口級（依d可以幫你了解到哲學係諗d咩問題）

哲學問題 羅素
哲學概論 冀劍制
Introduction to Philosophy. Peter K.Mclnerny
圖解實用倫理學/政治哲學 梁光耀
An Introduction to Political Philosophy. Jonathan Wolff
李天命的思考方法 李天命
語理分析的思考方法 李天命
思方導航-批判思考導論 貝剛毅
知識論 鄺芷人
死亡 Shelly Kagan
當代西方意識哲學的概念革命-心靈風暴 冀劍制
政治的道德 周保松
Justice What's the right thing to do? Michael J. Sandel
（如果你係想係香港讀哲學 建議你睇思方學的書先 因為香港主流係分析哲學 思方學係基本的工具 其實日常生活都好有用 由其是邏輯謬誤！）

進階就考慮 鐘意諗咩問題多d
再諗睇咩書

如果你興趣係 倫理學 道德哲學 政治哲學就睇
正義論 John Rawls (左翼自由主義）
政治自由主義 （同上）
作為公平的正義 （同上）
無政府 烏托幫 及 XXX (唔記得個人同書名 有關自由主義的書黎）
After virtue （唔記得作者 有關社群主義）
正義諸領域 （同上）
論自由 J.S Mill
理想國 柏拉圖
共產黨宣言 馬克斯
功利主義 J.S Mill
動物解放 Peter Singer （動物權利）
自由人的平等政治 周保松 （你當正義論的解讀 但係我會建議你睇原著）
康德三大集 （自己搵 唔記得名）
亞里士多德 （三本倫理學書 自己搵）
論語 孔子

其他的範疇你要搵其他巴打
（依堆都有排你磨 ）

尼彩真係好嘔心 好難明 唔岩入門睇

尼采直頭係難頂
未理解到佢思維

巴打...我認真同你講
如果你英文唔好 但有心學或修讀哲學
你要有心理準備 比人用多n倍時間
有一個解決辦法睇中文翻譯
但一定唔好 翻得好差
好似一個字Goods 依個字 不同哲學家有不同用法
唔係讀哲學的人翻譯依個字會釋到on99
英文好 好緊要

利申：我係人板 會考中英U 依加讀緊有關哲學的MA

我到依加都未有勇氣再拎黎睇
我覺得睇得明 尼彩 黑格爾 的人都係神人
完全唔係for人睇的野黎

左膠最推崇既theory of justice

直頭係左膠聖經

Theory of justice個堆囉

點解會有人當A Theory of Justice係入門書
就算想睇Rawls 一係睇其他人寫既介紹
一係睇佢本Restatement
將TJ推介俾初學者根本就係不負責任既講法

theory of justice唔難明 易睇 又解釋詳盡 有幾不負責任?
介紹本書要負咩責任?

我唔係想修讀哲學只係覺得幾有趣想睇下學下 我覺得讀哲學可以幫到人諗嘢

我都唔係幾睇得明淨係知佢唔by栢拉圖嗰套不過佢屌基督教嗰啲論點好正

尼采批評基督教，唔係批評宗教本身
最主要係批判班信徒
尼采其實比信徒更有宗教狂熱

最近有本圖解100個哲學概念定咩

我嘅理解係佢覺得班信徒曲解咗耶穌嘅教義
淨係一味盲目承襲佢嘅教義但係失去咗好似耶穌嗰種反抗傳統嘅精神
又用基督教嘅名義作惡賺錢 仲要勁矛盾咁一方面講到要愛世人一面又用佢地嘅所謂教義審判人
佢好似仲有屌基督教勁多嘢都係FF出嚟仲要promote憐憫嘅思想
好似係 唔知有冇get錯

圖解啱我

唔係想引罵戰
但你係講緊Rawls既A Theory of Justice

無政府 烏托幫 及 XXX (唔記得個人同書名 有關自由主義的書黎）

Nozick既Anarchy, State and Utopia
defend libertarianism同回應Rawls既重要著作之一

之前有條友教落，類似黑格爾尼采呢d應該要買多本介紹尼采嘅書一齊睇
原文同介紹兩本一齊
同埋個條友話，千其唔好睇中國人寫嘅哲學書，全部都係左抄右抄，要睇就睇香港人，因為香港人有d都叫德國留學返黎

重點係講呢d野條友係大陸人

中大?

全香港得兩三間有哲學有關的MA
我講邊間咪姐係自爆—_—

正想話真有此人

中國大陸的人好多都亂黎.....
得個抄字...你一睇佢地的論文期刊就知...
台灣的哲學發展得比香港前
學術上黎講 睇台灣同香港都ok
大陸就
大陸有部分都ok的...
同香港哲學教授有關係一齊出過書的都正常的
（TA話真心追求真理的 唔理政治野 北京大學is ok)

放棄接觸哲學啦 垃圾科，嚴重傷害大腦

我當時係睇左 周保松本 自由人的平等政治
再去睇正義論 A Theory of Justice 中文版 先捉到佢套邏輯
如果叫我一開始就食本Justice
如果我又冇學過康德倫理學（義務論）我諗我會睇唔明條油up甩鳩野
因為佢個理論 建構係康德 rational being的概念之上 好核心的地方黎

Noted with thanks